\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Estruturas de Dados e Algoritmos 1}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Alocação Dinâmica de Memória
 \\
- Ponteiros
 \\
- Alocação Dinâmica de Memória
 \\
II. Análise de Complexidade
 \\
- Complexidade Computacional
 \\
- Notação Big-O
 \\
III. Algoritmos de Busca e Ordenação
 \\
- Algoritmos de Busca
 \\
- Algoritmos de Ordenação
 \\
IV. Estruturas Lineares
 \\
- Arrays
 \\
- Listas
 \\
- Filas
 \\
- Pilhas
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Ponteiros
 \\
2. Alocação de variáveis e vetores
 \\
3. Uso de ponteiros: passagem de parâmetros e ponteiros de funções
 \\
4. Complexidade Computacional
 \\
5. Notação Big-O
 \\
6. Melhor caso, pior caso, caso médio
 \\
7. Busca linear
 \\
8. Busca binária
 \\
9. Algoritmos de ordenação quadráticos (Insert Sort, Bubble Sort, etc...)
 \\
10. Algoritmos de ordenação logaritmicos (QuickSort, Merge Sort, etc...)
 \\
11. Listas Encadeadas e Duplamente Encadeadas
 \\
12. Listas Circulares
 \\
13. Listas Auto-Organizáveis
 \\
14. Filas e Filas de Prioridades
 \\
15. Pilhas
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(eBrary) BALDWIN, D.; SCRAGG, G. Algorithms and Data Structures: The Science of Computing, 1st ed. Charles River Media, 2004.
 \\
LAFORE, R. Estruturas de Dados e Algoritmos em Java, 1a. ed. Ciência Moderna, 2005.
 \\
(eBrary) MEHLHORN, K; SANDERS, P. Algorithms and Data Structures: The Basic ToolBox, 1st. ed. Springer, 2008.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(Open Acess) AHO, A. V.; ULLMAN, J. D. Foundations of Computer Science: C Edition (Principles of Computer Science Series), 1st ed., W. H. Freeman, 1994.
 \\
GUIMARÃES, A. M.; LAGES. N. A. C. Algoritmos e Estruturas de Dados, 1a. ed. LTC, 1994.
 \\
SHERROD, A. Data Structures and Algorithms for Game Developers, 5th ed. Course Technology, 2007.
 \\
(eBrary) DESHPANDE, P. S.; KAKDE, O. G. C and Data Structures, 1st ed. Charles River Media, 2004.
 \\
(eBrary) DAS, V. V., Principles of Data Structures Using C and C++, 1s ed. New Age International, 2006.
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Computação Básica.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

